{
    "test": [
        {
            "question_number": 1,
            "question": "La figure géométrique ayant quatre côtés égaux et des angles droits est un _______ .",
            "options": [
                "cercle",
                "carré",
                "triangle",
                "losange"
            ],
            "answer": "carré"
        },
        {
            "question_number": 2,
            "question": "La France métropolitaine est souvent décrite comme ayant la forme d'un _______, en raison de ses six côtés qui délimitent son territoire.",
            "options": [
                "cercle",
                "carré",
                "triangle",
                "hexagone"
            ],
            "answer": "hexagone"
        },
        {
            "question_number": 3,
            "question": "Le _______ d’un cercle est la distance autour de celui-ci.",
            "options": [
                "diamètre",
                "rayon",
                "circonférence",
                "angle"
            ],
            "answer": "circonférence"
        },
        {
            "question_number": 4,
            "question": "Le _______ d’un cercle passe par son centre et mesure deux fois le rayon.",
            "options": [
                "rayon",
                "diamètre",
                "angle",
                "pyramide"
            ],
            "answer": "diamètre"
        },
        {
            "question_number": 5,
            "question": "Le _______ est une figure géométrique à quatre côtés de même longueur, avec des angles opposés égaux et des diagonales qui se coupent perpendiculairement.",
            "options": [
                "cercle",
                "losange",
                "hexagone",
                "rectangle"
            ],
            "answer": "losange"
        },
        {
            "question_number": 7,
            "question": "Un _______ a des côtés opposés parallèles et des angles droits.",
            "options": [
                "cercle",
                "rectangle",
                "pyramide",
                "triangle"
            ],
            "answer": "rectangle"
        },
        {
            "question_number": 8,
            "question": "Dans l'Odyssée, Ulysse se trouve souvent prisonnier d'un _______ vicieux, où chaque tentative de fuite semble le ramener au même point, rendant son voyage encore plus éprouvant.",
            "options": [
                "hexagone",
                "ovale",
                "cercle",
                "losange"
            ],
            "answer": "cercle"
        },
        {
            "question_number": 9,
            "question": "Un _______ est une forme géométrique similaire à un cercle, mais allongée, ayant deux axes de symétrie de longueurs différentes.",
            "options": [
                "rond",
                "triangle",
                "rectangle",
                "ovale"
            ],
            "answer": "ovale"
        },
        {
            "question_number": 10,
            "question": "La _______ de responsabilités dans cette entreprise est clairement définie, avec des rôles de plus en plus spécialisés à mesure que l'on monte dans la hiérarchie.",
            "options": [
                "hexagone",
                "pyramide",
                "triangle",
                "carre"
            ],
            "answer": "pyramide"
        },
        {
            "question_number": 11,
            "question": "Les deux murs sont _______, formant un angle droit à l'intersection.",
            "options": [
                "angles",
                "cercle",
                "rayons",
                "pyramides"
            ],
            "answer": "perpendiculaires"
        },
        {
            "question_number": 12,
            "question": "Les lignes qui ne se rencontrent jamais sont dites _______.",
            "options": [
                "parallèles",
                "obliques",
                "coupées",
                "convergentes"
            ],
            "answer": "parallèles"
        },
        {
            "question_number": 13,
            "question": "L'______ est la distance entre le centre d'un cercle et n'importe quel point du cercle.",
            "options": [
                "rayon",
                "diamètre",
                "angle",
                "circonférence"
            ],
            "answer": "rayon"
        },
        {
            "question_number": 14,
            "question": "Quand deux lignes se croisent, on dit qu'elles se _______ .",
            "options": [
                "brisent",
                "coupent",
                "parallélisent",
                "rencontrent"
            ],
            "answer": "couper"
        },
        {
            "question_number": 16,
            "question": "Pendant la guerre froide, la ______ d'influence des États-Unis et de l'Union soviétique s'étendait sur le monde entier, chaque superpuissance cherchant à étendre son contrôle politique, économique et militaire.",
            "options": [
                "sphère",
                "cercle",
                "triangle",
                "losange"
            ],
            "answer": "sphère"
        },
        {
            "question_number": 17,
            "question": "La sculpture était faite de _______ blanc, détaillant finement les formes humaines avec une précision impressionnante.",
            "options": [
                "acier",
                "béton",
                "marbre",
                "pierre"
            ],
            "answer": "marbre"
        },
        {
            "question_number": 17,
            "question": "Le _______ est couramment utilisé dans la construction en raison de sa résistance et de sa capacité à prendre des formes variées, adaptées aux besoins architecturaux.",
            "options": [
                "acier",
                "béton",
                "marbre",
                "pierre"
            ],
            "answer": "béton"
        },
        {
            "question_number": 18,
            "question": "Lors de la cérémonie, la _______ a été grandiose, avec de nombreuses festivités.",
            "options": [
                "noce",
                "pyramide",
                "pierre",
                "gant"
            ],
            "answer": "noce"
        },
        {
            "question_number": 20,
            "question": "Le _______ est l'acte de tuer quelqu'un délibérément, et il est puni par la loi dans presque tous les systèmes judiciaires du monde.",
            "options": [
                "meurtre",
                "accusation",
                "examen",
                "doute"
            ],
            "answer": "meurtre"
        },
        {
            "question_number": 21,
            "question": "L'_______ est un alliage de fer et de carbone, utilisé principalement dans la construction, l'industrie et la fabrication d'outils en raison de sa résistance et de sa durabilité.",
            "options": [
                "pyramide",
                "acier",
                "marbre",
                "velours"
            ],
            "answer": "acier"
        },
        {
            "question_number": 21,
            "question": "Le _______ est un tissu doux et luxueux, caractérisé par sa texture dense et veloutée, souvent utilisé dans la confection de vêtements élégants ou de tissus d'ameublement.",
            "options": [
                "pyramide",
                "acier",
                "marbre",
                "velours"
            ],
            "answer": "velours"
        },
        {
            "question_number": 23,
            "question": "Les personnes _______ sont toujours prêtes à aider les autres.",
            "options": [
                "généreuses",
                "injustes",
                "dures",
                "méchantes"
            ],
            "answer": "généreuses"
        },
        {
            "question_number": 24,
            "question": "Il a tenté de _______ le silence en posant une question directe, mais personne n'a répondu.",
            "options": [
                "briser",
                "pousser",
                "casser",
                "enfoncer"
            ],
            "answer": "briser"
        },
        {
            "question_number": 25,
            "question": "Il a appris à sculpter le bois avec une grande précision, transformant de simples morceaux en œuvres d'art impressionnantes.",
            "options": [
                "toucher",
                "briser",
                "sculpter",
                "casser"
            ],
            "answer": "touché"
        },
        {
            "question_number": 26,
            "question": "Elle a essayé de _______ son ami en lui offrant des paroles douces et en restant à ses côtés dans ce moment difficile.",
            "options": [
                "réconforter",
                "accuser",
                "attendrir",
                "soigner"
            ],
            "answer": "réconforter"
        },
        {
            "question_number": 30,
            "question": "Le _______ de la question est de savoir si les ressources seront suffisantes pour mener à bien ce projet ambitieux.",
            "options": [
                "nerf",
                "plan",
                "accusation",
                "touché"
            ],
            "answer": "nerf"
        }
    ]
}